[召喚連登神探]巴士刺客地上放釘網上傳滴血照

【東網專訊】九巴刺客連番「放針」弄得乘客惶恐之際，又有巴士乘客疑在車廂踩中鐵釘受傷。今日（30日）傍晚6時許，有網民在社交網站facebook發帖，圖文並茂言之鑿鑿，指有人乘搭巴士時，踩中地下的鐵釘受傷。

該網民又呼籲：「請大家上巴士要小心，隨(除)留意座位，還要留意地下 」。從照片可見，傷者用手捂着右腳板，而其女裝鞋內有數滴血漬。

帖子一出旋即引來網民熱烈討論，不少人均指「好離譜」、「D（啲）人係咪痴咗線」、「好恐怖」，亦有人稱：「只好穿安全鞋出街 」，保障自己。

基督徒馬時亨

試驗整合一下資料

今年2018初，網民在81號線，發現有疑似針灸針插在座位上，一排最少8支針，針頭向外，無人受傷

今年1月29日，由禾輋到佐敦的81號線，今年2月9日，由沙田秦石往葵盛（東）的47X，車廂座位上插有刺針，有人將相片放上網

第一宗為6月27傍晚6時40分，41A由尖東往青衣長安邨的巴士上，上層左邊尾排座位一名女乘客，於巴士駛至彌敦道永星里時，發現臀部被疑似大頭針刺傷

同日6月27日 下午8時 48X號巴士由沙田前往荃灣，一名女士大腿受傷

7月30日 下午4時許 荃灣站開往屯門碼頭的59M路線九巴乘客發現關愛坐有針

未確定個案
7月30日 有女乘客腳部中地上針受傷流血(未證實是否針做成)

另一單類似傷人，但呢單唔似隨機傷人係主動犯案

【竹籤穿腳】大埔疑有竹籤弩狂徒出沒 女途人遭竹籤插穿腳

7月1日 7時28分 女途人準備由大埔翠屏花園，橫過馬路去昌運中心搭巴士，當她在燈位過路時，至路中心位置突然感到左腳腳趾公位劇痛，但由於綠公仔燈正在閃爍，於是她快步橫過馬路才檢視腳趾劇痛原因，結果發現腳趾公附近竟被一支竹籤插穿受傷。

暫時有關聯地方
禾輋到佐敦 81號線 (沙田)
沙田秦石往葵盛(東）47X (沙田)
沙田往荃灣 48X號 (沙田，荃灣)
荃灣站開往屯門碼頭 59M (荃灣)

感覺上犯人會係巴士總站落手，因為要係巴士裝針多人時段一定俾人發現，所以應該係睇少人既上車時候裝針。

而第一次裝8支針有可能係練習

就嚟要着安全鞋出街

又一單

九巴表示，早上8時15分，46號線九巴在麗瑤總站上乘客，當時未開車，有乘客發現下層一個座位有支針拮在座位上，通知車長，再由站長報警求助。該巴士並無安裝cctv。

肇事巴士事發時停泊在葵涌麗瑤邨巴士總站

被插針座位在下層車長位後方

再有九巴發現針頭。今早(4日)11時24分，葵涌葵芳巴士總站內，一輛235M線九巴上層座椅，再發現被人放置一支長針，幸無人受傷，司機報警，警方到場調查。

又犯事啦

犯人似乎係專係停泊巴士落手，每次都係開車前到載客中途發現。犯案者可能係巴士停泊時落手，犯案者應該係巴士停泊後，上車安裝針，比較細機會被發現可能性感應該如此方法。

佢應該對巴士有一定熟悉，因為如果用以上方法知道相關總站停泊時間同上到車開門。

而且最後開始多比例於葵涌及荃灣地區犯案，可能犯人生活範圍為沙田、荃灣、葵涌三個地區

可能總站吉車捕佢有機會捉到

日日遊巴士河, 個人實無野做

可以咁得閒無事，退休人士？

有條友自爆